let savollar8 = [
    {
        numb: 1,
        question: "to accept",
        answer: "A. qabul qilmoq",
        options: [
            "A. qabul qilmoq",
            "B. rad etmoq",
            "C. bekor qilmoq",
            "D. e'lon qilmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "to arrange",
        answer: "B. tartibga solmoq",
        options: [
            "A. tartibsiz qilmoq",
            "B. tartibga solmoq",
            "C. bekor qilmoq",
            "D. o'zgartirmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "to attend",
        answer: "A. bormoq",
        options: [
            "A. bormoq",
            "B. yo'qlamoq",
            "C. beparvo bo'lmoq",
            "D. unutmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "to balance",
        answer: "C. muvozanat saqlamoq",
        options: [
            "A. to'g'ri kelmoq",
            "B. o'zgarmoq",
            "C. muvozanat saqlamoq",
            "D. qo'llab-quvvatlamoq"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "contrast",
        answer: "D. katta farq",
        options: [
            "A. o'xshashlik",
            "B. tenglik",
            "C. umumiylik",
            "D. katta farq"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "to encourage",
        answer: "A. ruhlantirmoq",
        options: [
            "A. ruhlantirmoq",
            "B. qoralamoq",
            "C. oldini olmoq",
            "D. e'tiborsiz qoldirmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "familiar",
        answer: "B. tanish",
        options: [
            "A. oila",
            "B. tanish",
            "C. yangi",
            "D. begona"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "to grab",
        answer: "C. olmoq",
        options: [
            "A. tashlamoq",
            "B. bermoq",
            "C. olmoq",
            "D. o'zgartirmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "to hang",
        answer: "A. osmoq",
        options: [
            "A. osmoq",
            "B. qo'ymoq",
            "C. turgazmoq",
            "D. ko'tarmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "huge",
        answer: "D. ulkan",
        options: [
            "A. kichik",
            "B. o'rtacha",
            "C. tor",
            "D. ulkan"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "necessary",
        answer: "B. zarur",
        options: [
            "A. ortiqcha",
            "B. zarur",
            "C. ixtiyoriy",
            "D. majburiy"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "pattern",
        answer: "C. uslub",
        options: [
            "A. jarayon",
            "B. tavsiya",
            "C. uslub",
            "D. vosita"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "to propose",
        answer: "B. taklif qilmoq",
        options: [
            "A. maslahat bermoq",
            "B. taklif qilmoq",
            "C. tanbeh bermoq",
            "D. inkor qilmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "purpose",
        answer: "A. maqsad",
        options: [
            "A. maqsad",
            "B. tasodif",
            "C. tilak",
            "D. orzu"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "to release",
        answer: "B. ozod qilmoq",
        options: [
            "A. ushlab turmoq",
            "B. ozod qilmoq",
            "C. qamamoq",
            "D. cheklamoq"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "to require",
        answer: "C. talab qilmoq",
        options: [
            "A. joriy qilmoq",
            "B. bildirmoq",
            "C. talab qilmoq",
            "D. taqiqlamoq"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "single",
        answer: "D. bir dona",
        options: [
            "A. ozroq",
            "B. bir nechta",
            "C. begona",
            "D. bir dona"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "success",
        answer: "A. muvaffaqiyat",
        options: [
            "A. muvaffaqiyat",
            "B. omad",
            "C. quvonch",
            "D. hursandchilik"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "to tear",
        answer: "B. yirtmoq",
        options: [
            "A. tikmoq",
            "B. yirtmoq",
            "C. birlashtirmoq",
            "D. yopishtirmoq"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "theory",
        answer: "C. nazariya",
        options: [
            "A. amaliyot",
            "B. holat",
            "C. nazariya",
            "D. tajriba"
        ]
    }
];
